\documentclass[10pt]{article}
\usepackage{graphicx} 
\usepackage{hyperref}
\usepackage[utf8]{inputenc} 
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[left=1cm,top=1.1cm,right=1cm,bottom=1cm]{geometry}

% Clean up header
\setlength{\parindent}{0pt}
\setlength{\leftmargini}{1.2em}
\setlength{\itemsep}{0pt}
\setlength{\topsep}{1pt}
\setlength{\partopsep}{0pt}
\setlength{\parsep}{0pt}

\newcommand{\sectiontitle}[1]{%
    \par\vspace{5pt}%
    \noindent\makebox[\linewidth][c]{\textbf{#1}}\par
    \vspace{2pt}%
}

\begin{document}
\small

\begin{center}
    \textbf{Kevin Bravo}\\
    Software Engineer | CTO | Blockchain \\
    \hrulefill
\end{center}

\begin{center}
    \href{mailto:0bravokevin@gmail.com}{0bravokevin@gmail.com} \textbullet \ \href{http://www.kevinbravo.com}{www.kevinbravo.com} \textbullet \ Caracas, Venezuela
\end{center}

\vspace{1pt}

\sectiontitle{Perfil}

Software engineer y líder técnico especializado en construir productos web desde cero, modernizar plataformas heredadas y automatizar procesos críticos. Combino visión de producto, arquitectura full-stack y ejecución sólida para entregar software claro, escalable y útil.

\sectiontitle{Experiencia}

\textbf{Ciudadela Digital} \hfill \textit{Remote} \\
\textbf{CTO} \hfill \textit{Ene 2023 – Presente} \\
\href{https://ciudadela.digital/}{ciudadela.digital}
\begin{itemize}
    \item Lidero el ciclo tecnológico completo de una aplicación orientada a comunidad, desde la arquitectura hasta el despliegue.
    \item Construí una plataforma full-stack escalable desde cero y definí la visión técnica de la empresa.
\end{itemize}

\vspace{3pt}

\textbf{Proyecto Educa} \hfill \textit{Caracas} \\
\textbf{Chief Technology Officer} \hfill \textit{Dic 2025 – Presente}
\begin{itemize}
    \item Defino la estrategia técnica, la arquitectura y la priorización de producto para alinear tecnología con impacto real.
    \item Lidero iniciativas digitales que fortalecen la operación y amplían el alcance educativo de la organización.
\end{itemize}

\vspace{4pt}

\textbf{Free2Z} \hfill \textit{United States} \\
\textbf{Principal Software Engineer} \hfill \textit{Abr 2025 – Abr 2026}
\begin{itemize}
    \item Dirigí la migración completa de la plataforma y el rediseño de su arquitectura front-end para ganar velocidad y mantenibilidad.
    \item Reescribí el frontend de React a SvelteKit, reduciendo complejidad técnica y mejorando la experiencia de usuario.
    \item Integré video en vivo con Dyte y refactoricé estado y flujos críticos para soportar interacción en tiempo real.
\end{itemize}

\vspace{4pt}

\textbf{U.S. Department of State / AVAA} \hfill \textit{Caracas, Venezuela} \\
\textbf{Software Engineer | Full-Stack Developer (Contractor)} \hfill \textit{Nov 2024 – Ago 2025}
\begin{itemize}
    \item Diseñé y construí end-to-end una plataforma profesional de networking para conectar talento venezolano bilingüe con oportunidades internacionales.
    \item Cubrí todo el ciclo de desarrollo, desde el modelado de datos y la lógica de negocio hasta la interfaz y la entrega final.
\end{itemize}

\textbf{AVAA} \hfill \textit{Caracas, Venezuela} \\
\textbf{Software Developer} \hfill \textit{Ago 2023 – Sep 2024}
\begin{itemize}
    \item Digitalicé y modernicé procesos internos para seguimiento de becarios y asesoría educativa, sustituyendo hojas manuales por flujos centralizados.
    \item Desarrollé el SEP como fuente de verdad del programa, junto con tableros que mejoraron control operativo y toma de decisiones.
\end{itemize}

\vspace{2pt}

\textbf{AVAA} \hfill \textit{Caracas, Venezuela} \\
\textbf{Software Developer Intern} \hfill \textit{Oct 2022 – Ago 2023}
\begin{itemize}
    \item Automatizé tareas repetitivas y desarrollé un dashboard en Power BI para convertir datos dispersos en información accionable.
    \item Apoyé la logística de actividades y el soporte operativo para asegurar la continuidad del programa.
\end{itemize}

\sectiontitle{Educación}

\textbf{Instituto de Estudios Superiores de Administración (IESA)} \hfill \textit{Caracas, VE} \\
Maestría en Administración Pública (MPA) \hfill \textit{2025 – 2027}

\vspace{4pt}

\textbf{Universidad Central de Venezuela} \hfill \textit{Caracas, VE} \\
Licenciatura en Terapia Ocupacional \hfill \textit{2018 – 2023}

\vspace{4pt}

\textbf{AVAA} \hfill \textit{Scholarship holder} \\
Programa ProExcelencia \hfill \textit{2019 – 2023}

\sectiontitle{Liderazgo \& voluntariado}

\textbf{JA Venezuela Alumni} \hfill \textit{Vice President, Mar 2026 – Presente}
\begin{itemize}
    \item Superviso la estrategia y el crecimiento institucional de la red alumni.
\end{itemize}

\vspace{4pt}

\textbf{AVAA - Education Committee} \hfill \textit{Volunteer, Sep 2024 – Presente}
\begin{itemize}
    \item Mantengo el Sistema de Evaluación del Participante y doy soporte técnico a las iniciativas del comité.
\end{itemize}

\vspace{4pt}

\textbf{JA Venezuela Alumni} \hfill \textit{Volunteer, Jan 2025 – Mar 2026}
\begin{itemize}
    \item Coordiné el lanzamiento de la red y apoyé eventos como NAUFEST Caracas 2025 y AI Alumni Days.
\end{itemize}

\sectiontitle{Certificaciones}

IBM Z Xplore - Conceptos (IBM, 2025) \\
Introduction to Quantum Machine Learning (UCV, 2025) \\
Developing Applications on Ethereum Blockchain (Pluralsight, 2021)

\sectiontitle{Habilidades}

\textbf{Técnicas:} TypeScript, Python, Solidity, Cairo, Rust, SQL, SvelteKit, React, Next.js, Docker, PostgreSQL, Power BI.

\textbf{Enfoque:} Blockchain, EVM, ZK-Proof, interoperabilidad, ciberseguridad y arquitectura de software.

\vspace{4pt}

\textbf{Idiomas:} Español (nativo), Inglés (profesional completo).

\end{document}